「市民基因不會送中」 - 馮睎乾

節錄

「市民基因不會送中」 - 馮睎乾

特區政府高調闢謠，。。。。。。。。。。。。

友人說：「我中文真係麻麻，淨係聽過鬼佬講『Never believe anything until it is officially denied』，咁你話信唔信政府好？」我答：「梗係信。𠵱家我每朝起身都向基本法裝三炷香，而根據基本法神聖嘅第一條：『香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分』，再加上有偉大嘅國安法庇佑，就知道香港又好大陸又好，咪一樣係中國，不用分那麼細。既然所有嘢都可以喺香港做，點解要送中呢？人驚你又驚，你知送中做乜咩？」

友人說：「Er⋯⋯係喎，送中做乜？」我說：「有謠言話，係好似新疆咁做『DNA表型分析』吖嘛。」「咩嚟㗎？」「即係用一個人嘅基因資料重構佢嘅面譜，方便識別罪犯，加強社會監控。」友人馬上說：「吓？咁香港唔可以做分析咩？政府否認送中咋喎，冇否認會做分析。」我豎起大拇指稱讚：「你都蠢唔晒。冇錯，政府咁講，原理就好似梁振英話老婆放棄英國護照，但冇話放棄英國國籍一樣——唔放棄國籍，隨時可以續領護照㗎嘛。」

友人說：「X，咁我唔做啦！」我搖頭嘆息：「唉，一日最衰都係政府，淨係識同市民講唔會。。。。。。。。。。。

香港警察是可靠證人

啲去氧核糖核酸梗係唔會送啦
送資料姐嘛

相信黨！